<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>malayalam on Sreehari Puzhakkal</title>
    <link>https://sreeharimkl.github.io/tags/malayalam/</link>
    <description>Recent content in malayalam on Sreehari Puzhakkal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Nov 2020 18:43:20 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://sreeharimkl.github.io/tags/malayalam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>കേരളപ്പിറവിയിൽ പുതിയ ഫോണ്ട് എഴുത്ത്</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/new-font-ezhuthu-in-kerala-piravi/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/new-font-ezhuthu-in-kerala-piravi/</guid>
      <description>​കേരളപ്പിറവി ആഘോഷത്തിന്റെ ഭാഗമായി Rachana Institute of Typography അവരുടെ പുതിയ ഫോണ്ട് &amp;lsquo;Ezhuthu/എഴുത്ത്&amp;rsquo; പുറത്തിറക്കുകയുണ്ടായി.
കയ്യെഴുത്ത് മാതൃകയിൽ പ്രശസ്ത calligrapher നാരായണ ഭട്ടതിരി ആണ് എഴുത്ത് ഫോണ്ടിന് രൂപം കൊടുത്തിട്ടുള്ളത്. അദ്ധേഹത്തിന്റെ വരകളെ കമ്പ്യൂട്ടർ ഫോണ്ട് ഷെയ്പ് രൂപത്തിലേക്ക് Dr കെ.എച്ച് ഹുസ്സൈൻ മാറ്റുകയും പിന്നീട് രജീഷ് കെ.വി യുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ടെകിനിക്കൽ വശങ്ങൾ നിർവഹിക്കുകയും ചെയ്തു.
ഓപ്പൺ ഫോണ്ട് ലൈസൻസിൽ പുറത്തിറക്കിയിരിക്കുന്ന &amp;lsquo;എഴുത്ത് &#39; ആർക്കുവേണമെങ്കിലും ഡൗൺലോഡ് ചെയ്ത് ഉപയോഗിക്കാവുന്നതാണ്..താഴെ ttf രൂപത്തിൽ ഫോണ്ട് ഡൗൺലോഡ് ചെയ്യാനുള്ള ലിങ്കും നൽകുന്നു.
Source Repo
Download ezhuthu v1.1 - http://rachana.org.in/downloads/Ezhuthu-Regular.ttf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ഇനി ഫോണിലെ whatsapp മെസ്സേജുകൾ,SMS, missed calls  എല്ലാം ടെലിഗ്രാമിൽ അറിയാം ഈ ആപ്പുപയോഗിച്</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/connect-whatsapp-and-telegram/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/connect-whatsapp-and-telegram/</guid>
      <description>രണ്ട് ഫോണുകൾ ഉപയോഗിക്കേണ്ടി വരുന്നവർക്ക് ഒരേ സമയം രണ്ടും കൈയിൽ വെയ്ക്കാൻ സാധിക്കാറില്ല.അതുകൊണ്ട് തന്നെ പലപ്പോഴും ഒരു ഫോണിലെ മെസ്സേജുകളും,missed calls ഉം എല്ലാം അതാത് സമയത്ത്‌ അറിയാതെ പോകാറുണ്ട്. എന്നാൽ Telegram SMS എന്ന ഈ ഒരു ആപ്പ് ഉപയോഗിച്ച് നിങ്ങൾക്ക് ഇത് പരിഹരിക്കാൻ സാധിക്കും.പ്രത്യേകത എന്തെന്നാൽ ആപ്പ് വഴി നേരിട്ട് നിങ്ങളുടെ ടെലിഗ്രാമിലേക്കാണ് സന്ദേശം എത്തുന്നത്.ഇതിനിടയിൽ മറ്റൊരാളുടെ കൈ കടത്തൽ ഉണ്ടാവുന്നില്ല.അതുകൊണ്ട് തന്നെ നിങ്ങൾ ഒഴികെ മറ്റൊരാൾക്കും ഈ മെസേജുകൾ കാണാൻ സാധിക്കില്ല.അതോടൊപ്പം Telegram SMS എന്നത് ഒരു ഓപ്പൺ സോർസ് ആപ്പ് ആണെന്നത് മറ്റ് ആപ്പുകളിൽ നിന്നും വ്യത്യസ്തമായി പ്രൈവസിയും സുരക്ഷിതത്വവും നൽകുന്നു.\
ഏത് ഫോണിൽ നിന്നുള്ള നോട്ടിഫിക്കേഷൻ ആണോ നിങ്ങൾക്ക് വേണ്ടത് ആ ഫോണിൽ ആപ്പ് ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് setup ചെയ്യുകയെ വേണ്ടു.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>എങ്ങനെ Whatsapp/ഫേസ്ബുക്ക് പണം ഉണ്ടാക്കുന്നു;നിരീക്ഷണം</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-whatsapp-and-facebook-earn-money/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-whatsapp-and-facebook-earn-money/</guid>
      <description>നമ്മൾക്കറിയാം whatsapp/ഫേസ്ബുക്ക് എല്ലാം നമ്മൾ സൗജന്യമായി ഉപയോഗപ്പെടുത്തുന്ന ഇന്റർനെറ്റ് സേവനങ്ങൾ ആണ്.നമ്മൾ ഭൂരിഭാഗം പേരും ദിവസേന ഇതെല്ലാം ഉപയോഗിക്കാറുമുണ്ട്..എന്നാൽ പലപ്പോഴും ചിന്തിച്ചിട്ടുള്ള കാര്യമാണ് ഇവർ എങ്ങനെയാണ് പണം ഉണ്ടാക്കുന്നത് എന്ന്. നമ്മളുടെ ഇന്റർനെറ്റ് സേവനദാതാക്കൾ ആണോ നമ്മളുടെ ഉപയോഗത്തിന് അനുസരിച്ച് അവർക്ക് പണം കൊടുക്കുന്നത്? ചിലർ ഇങ്ങനെ എല്ലാം മനസ്സിൽ കണ്ട് ആ സംശയം പരിഹരിച്ചുകാണും..ചിലർക്ക് സംശയമായി തന്നെ ഇപ്പോളും മനസ്സിൽ ഉണ്ടാവും.. എന്നാൽ ഇതാണോ ശരി?! യഥാർത്ഥത്തിൽ എങ്ങനെയാണ് അവർക്ക് കോടികൾ വരുമാനം ലഭിക്കുന്നത്..അത് പറയുന്നതിന് മുന്നേ ചിലർ എങ്കിലും കെട്ടിട്ടുണ്ടാവുന്ന 2 വരി പറയാം..\
&amp;ldquo;If you are not paying for the product, Then You are The Product&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
