<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>privacy on Sreehari Puzhakkal</title>
    <link>https://sreeharimkl.github.io/tags/privacy/</link>
    <description>Recent content in privacy on Sreehari Puzhakkal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 15:43:34 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://sreeharimkl.github.io/tags/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>  സെർച്ച് എഞ്ചിനുകളും പ്രൈവസിയും </title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D-%E0%B4%8E%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B4%BF%E0%B4%A8%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%82-%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%88%E0%B4%B5%E0%B4%B8%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%82/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:43:34 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D-%E0%B4%8E%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B4%BF%E0%B4%A8%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%82-%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%88%E0%B4%B5%E0%B4%B8%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%82/</guid>
      <description>ഇന്റെർനെറ്റ് ഉപയോഗത്തിൽ ഒരു വലിയ പങ്ക് വഹിക്കുന്നവയാണ് സെർച്ച് എഞ്ചിനുകൾ.അത്കൊണ്ട് തന്നെ ഇന്റെർനെറ്റ് പ്രൈവസിയിലും സെർച് എഞ്ചിനുകൾക്ക് വലിയ ഒരു പങ്കുണ്ട്.നമ്മൾ എന്താണ് സെർച് ചെയ്യുന്നത്, നമ്മുടെ IP അഡ്രസ്സ് ,cookies, personal details, അങ്ങനെ ഒരുപാട് കാര്യങ്ങൾ ശേഖരിച്ച് വെയ്ക്കാൻ സെർച് എഞ്ചിനുകൾക്ക് സാധിക്കും.നമ്മളുടെ സ്വഭാവവും എല്ലാം നിർവചിച്ച് വച്ച ഒരു പ്രൊഫൈൽ തന്നെ ഇത്തരം സെർച് എഞ്ചിനുകളിൽ നമുക്ക് വേണ്ടി ഉണ്ടായിരിക്കും.ഈ പ്രവർത്തനത്തെ രണ്ട് രീതിയിൽ നോക്കി കാണുന്നവർ ഉണ്ടാവും.ഒന്ന് ഇത്തരം ഡാറ്റ ശേഖരണം വഴി നമുക്ക് ലഭിക്കുന്ന റിസൾട്ട് അത്രത്തോളം മികച്ചതാക്കാൻ സാധിക്കുന്നു.നമ്മൾക്ക് ആവശ്യമുള്ള വിവരം ബുദ്ധിമുട്ടുകളും സമയ നഷ്ടവും ഇല്ലാതെ എളുപ്പത്തിൽ ലഭിക്കുകയാണ് ഇവിടെ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>എങ്ങനെ Whatsapp/ഫേസ്ബുക്ക് പണം ഉണ്ടാക്കുന്നു;നിരീക്ഷണം</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-whatsapp-and-facebook-earn-money/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-whatsapp-and-facebook-earn-money/</guid>
      <description>നമ്മൾക്കറിയാം whatsapp/ഫേസ്ബുക്ക് എല്ലാം നമ്മൾ സൗജന്യമായി ഉപയോഗപ്പെടുത്തുന്ന ഇന്റർനെറ്റ് സേവനങ്ങൾ ആണ്.നമ്മൾ ഭൂരിഭാഗം പേരും ദിവസേന ഇതെല്ലാം ഉപയോഗിക്കാറുമുണ്ട്..എന്നാൽ പലപ്പോഴും ചിന്തിച്ചിട്ടുള്ള കാര്യമാണ് ഇവർ എങ്ങനെയാണ് പണം ഉണ്ടാക്കുന്നത് എന്ന്. നമ്മളുടെ ഇന്റർനെറ്റ് സേവനദാതാക്കൾ ആണോ നമ്മളുടെ ഉപയോഗത്തിന് അനുസരിച്ച് അവർക്ക് പണം കൊടുക്കുന്നത്? ചിലർ ഇങ്ങനെ എല്ലാം മനസ്സിൽ കണ്ട് ആ സംശയം പരിഹരിച്ചുകാണും..ചിലർക്ക് സംശയമായി തന്നെ ഇപ്പോളും മനസ്സിൽ ഉണ്ടാവും.. എന്നാൽ ഇതാണോ ശരി?! യഥാർത്ഥത്തിൽ എങ്ങനെയാണ് അവർക്ക് കോടികൾ വരുമാനം ലഭിക്കുന്നത്..അത് പറയുന്നതിന് മുന്നേ ചിലർ എങ്കിലും കെട്ടിട്ടുണ്ടാവുന്ന 2 വരി പറയാം..\
&amp;ldquo;If you are not paying for the product, Then You are The Product&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSS(Free And Open Source Software) For Android</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/foss-for-android/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/foss-for-android/</guid>
      <description>നിങ്ങൾ പ്രൈവസി/സെക്യൂരിറ്റി ക്ക് പ്രാധാന്യം നൽകുന്ന ആൻഡ്രോയ്ഡ് യൂസർ ആണെങ്കിൽ താഴെ കാണുന്ന FOSS(Free/Open Source Software) ആപ്പുകൾ ട്രൈ ചെയ്‌ത് നോക്കാം App Store
AuroraDroid (F-droid Client) , Aurora Store (Playstore Client)
Browsers
Brave , Firefox , Bromite
Document Viewer
LibreraPro , PDFviewerplus , DocumentViewer
File Sharing
TrebleShot
File Managers
MaterialFiles , Amaze
Firewall
NetGuard , AFWall+
Keyboard
Indic Keyboard
Music Player
Phonograph , Simplemusic , Odyssey , VanillaMusic
Password And Authentication
Bitwarden , KeePassDX</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>എന്താണ് android റൂട്ട് / എന്താണ് custom rom</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/what-is-customrom-and-rooting/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/what-is-customrom-and-rooting/</guid>
      <description>കസ്റ്റം റോം (Custom Rom) ROM എന്നാൽ റീഡ് ഒൺലി മെമ്മറി(read only memory) എന്നതിനെയാണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്. എന്നാൽ custom rom ഇതുമായി അങ്ങനെ ഒരു ബന്ധവുമില്ല ഒന്നും ചെയ്യാനുമില്ല.custom റോം സൂചിപ്പിക്കുന്നത് ഗൂഗിളിന്റെ ആൻഡ്രോയിഡ് അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള ഒരു ഫോണിന്റെ firmware നെ ആണ് എന്ന് പറയുന്നതാണ് അതിന്റെ ശരി. ആൻഡ്രോയിഡ് ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ആണ് എന്നത് ഭൂരിഭാഗം എല്ലാവർക്കും അറിയുന്നതായിരിക്കും.ലിനക്സ് എന്ന kernel അടിസ്‌ഥാനമാകി ഗൂഗിൾ നിര്മിച്ചെടുത്തതാണ് ഈ ഫ്രീ ഓപ്പൺ source ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം. ഏത് developers നും ഈ കോഡുകൾ എഡിറ്റ് ചെയ്യാനും recompile ചെയ്ത് നിരവധി device കൾക് വേണ്ടി റിലീസ് ചെയ്യാനും സാധിക്കും.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>എങ്ങനെ ട്രാക്ക് ചെയ്യപ്പെടാതെയും കുറഞ്ഞ ഡാറ്റ ഉപയോഗിച്ചും ആൻഡ്രോയിഡിൽ ഒരു ലിങ്കിലെ കണ്ടെന്റ്‌സ് read ചെയ്യാം;</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-to-read-a-content-without-being-tracked/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-to-read-a-content-without-being-tracked/</guid>
      <description>നമ്മളിൽ പലരും ഇൻസ്റ്റാഗ്രാം,ട്വിറ്റർ,YouTube അക്കൗണ്ടുകൾ ഉള്ളവരും ഇല്ലാത്തവരുമെല്ലാം ആവാം.എന്നാൽ പലപ്പോഴും ചില കന്റെണ്ടുകൾ റീഡ് ചെയ്യാനും മറ്റും ഇത്തരം വെബ്സൈറ്റുകളിൽ കയറി ഇറങ്ങാറുണ്ട്.വേഗത കുറഞ്ഞ ഇന്റർനെറ്റ് ആണെങ്കിൽ ഇൻസ്റ്റാഗ്രാം എല്ലാം ലോഡ് ചെയ്ത് വരാൻ തന്നെ സമയം എടുക്കും പിന്നെ വലിയ ഇന്റർനെറ്റ് ഉപയോഗവും.ഇതിൽ എല്ലാത്തിൽ നിന്നും രക്ഷ നേടാനും പ്രൈവസി ഇഷ്ടപ്പെടുന്നവർക്ക് നിങ്ങളെ ട്രാക്ക് ചെയ്യാതെ ആഡ് എല്ലാം ഒഴിവാക്കി കണ്ടെന്റ്‌സ് വായിച്ചെടുക്കാനും എല്ലാം സഹായിക്കുന്ന ഒരു ആൻഡ്രോയിഡ് ആപ് ആണ് UntrackMe . UntrackMe എന്നത് ഒരു ആൻഡ്രോയിഡ് ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ആപ്പ് ആണ്.അത്കൊണ്ട് തന്നെ ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ന്റെ സുരക്ഷിതത്വവും ആപ് നൽകുന്നു.
UntrackMe ഉപയോഗിച്ച് നിങ്ങൾക്ക് ഓപ്പൺ ചെയ്ത് നോക്കേണ്ട ലിങ്ക് മറ്റൊരു ലിങ്കിലേക്ക് മാറ്റുകയാണ് ചെയ്യുന്നത്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ഒരുപാട് സ്പാം മെസ്സേജ് വരാറുണ്ടോ? എങ്കിൽ എങ്ങനെ നിങ്ങളുടെ ഇ-മെയിൽ സുരക്ഷിതമാക്കാം</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-to-secure-your-mail-inbox/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/how-to-secure-your-mail-inbox/</guid>
      <description>ഇ-മെയിൽ ഉപയോഗം സുരക്ഷിതമാക്കാനുള്ള മറ്റൊരു ആപ്പ് ഇന്ന് പരിചയപ്പെടുത്താം..ആൻഡ്രോയിഡ് ഉപഭോക്താക്കൾക്ക് ഉള്ള ഒരു ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ആപ്പ് ആണ് സിംപിൾ ലോഗിൻ(Simplelogin). പേര് പോലെ തന്നെ സിംപിൾ ആയിട്ടുള്ള ഒരു ആപ് ആണ്.ഇതിന്റെ ഉപയോഗം എന്തെന്നാൽ നമ്മൾ പലപ്പോഴും പുതിയ വെബ്സൈറ്റുകളിൽ അല്ലെങ്കിൽ ആപ്പുകളിൽ എല്ലാം പുതിയ അക്കൗണ്ട് തുടങ്ങാൻ ഇ-മെയിൽ വെച് സൈൻ ഇൻ ചെയ്യാറുണ്ട്.ഇതിൽ ചിലത് നമ്മുടെ മെയിൽ ബോക്സ് സ്പാം ചെയ്യാനായി ഉപയോഗപ്പെടുത്തുന്നുമുണ്ട്.ഈ ഒരു പ്രശ്നം ഈ ആപ്പ് വഴി നിങ്ങൾക് ഇല്ലാതാക്കാം. ഇത് സാധ്യമാവുന്നത് എങ്ങനെ എന്ന് പറയാം..
ആപ്പിൽ ലോഗിൻ ചെയുന്ന നിങ്ങൾക് റാൻഡം ഇമെയിലുകൾ create ചെയ്യാൻ സാധിക്കും ഈ മെയിലിലേക്ക് വരുന്ന മെസ്സേജ്‌സ് എല്ലാം നിങ്ങളുടെ യഥാർത്ഥ ഇ മെയിലിലേക്ക് ഫോർവേഡ് ചെയ്യപ്പെടുന്നതാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>പ്രോട്ടോൺ മെയിൽ പരിചയപ്പെടാം</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%8B%E0%B4%9F%E0%B5%8D%E0%B4%9F%E0%B5%8B%E0%B5%BA-%E0%B4%AE%E0%B5%86%E0%B4%AF%E0%B4%BF%E0%B5%BD-%E0%B4%AA%E0%B4%B0%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B4%AF%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B5%86%E0%B4%9F%E0%B4%BE%E0%B4%82/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%8B%E0%B4%9F%E0%B5%8D%E0%B4%9F%E0%B5%8B%E0%B5%BA-%E0%B4%AE%E0%B5%86%E0%B4%AF%E0%B4%BF%E0%B5%BD-%E0%B4%AA%E0%B4%B0%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B4%AF%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B5%86%E0%B4%9F%E0%B4%BE%E0%B4%82/</guid>
      <description>​നമ്മൾ എല്ലാവരും E-മെയിൽ സേവനം ഉപയോഗപ്പെടുത്തുന്നവരാണ്..ഭൂരിഭാഗം പേരും ഗൂഗിളിന്റെ ജിമെയിലും , യാഹു മെയിലും, icloud എല്ലാം ആയിരിക്കും യൂസ് ചെയ്യുന്നത്. എന്നാൽ നിങ്ങൾ കൂടുതൽ സെക്യൂരിറ്റി ഉറപ്പ് തരുന്ന മറ്റൊരു മെയിൽ സേവനത്തിലേക്ക് മാറാൻ ആഗ്രിഹിക്കുന്നുണ്ടെങ്കിൽ നല്ല ഒരു ചോയ്സ് ആണ് പ്രോടോൻ മെയിൽ(ProtonMail) .മറ്റ്‌ providers ൽ നിന്ന് വ്യത്യസ്തമായി end-to-end എൻക്രിപ്ഷൻ ഇവർ ഉറപ്പ് നൽകുന്നുണ്ട്.നിങ്ങളോ മെയിൽ സ്വീകരിക്കുന്ന ആളോ അല്ലാതെ പ്രോടോൻ മെയിൽ ജീവനകാർക്കോ,ഗവണ്മെന്റിനോ ഒന്നും നിങ്ങളുടെ മെയിൽ എൻക്രിപ്ഷൻ കടന്ന് read ചെയ്യാൻ സാധിക്കില്ല. ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ന്റെ സുരക്ഷിതത്വവും എൻക്രിപ്ഷൻ നൽകുന്നു.മറ്റ് Modern ഇ-മെയിൽ client കൾ നൽകുന്ന features ഉം ലഭ്യമാണ്.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
