<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>malayalam on Sreehari Puzhakkal</title>
    <link>https://sreeharimkl.github.io/categories/malayalam/</link>
    <description>Recent content in malayalam on Sreehari Puzhakkal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 18:43:20 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://sreeharimkl.github.io/categories/malayalam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>സിഗ്നലിൽ എല്ലാ ആശയവിനിമയങ്ങളും നടക്കുന്നത് ആമസോൺ,മൈക്രോസോഫ്റ്റ്.. പോലുള്ള ടെക് ഭീമന്മാരിലൂടെ</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2021/signal-uses-amazon/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2021/signal-uses-amazon/</guid>
      <description>സിഗ്നലിൽ, എല്ലാ ആശയ വിനിമയങ്ങളും വിവിധ സാങ്കേതിക ഭീമന്മാരായ ആമസോൺ, മൈക്രോസോഫ്റ്റ്, ഗൂഗിൾ തുടങ്ങിയവയിലൂടെ ആണ് നടക്കുന്നത് എന്ന് Kuketz-IT-security ബ്ലോഗിൽ റിപ്പോർട്ട്.കാരണം സിഗ്നലിലെ ഈ ആശയ വിനിമയങ്ങളെ MIKE KUKETZ ഡൊമൈനുകൾ ആയി വിഭജിചപ്പോൾ താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന വിവരങ്ങൾ ആണ് ലഭിച്ചത്
ആമസോൺ : http://textsecure-service.whispersystems.org,http://cdn.signal.org,http://sfu.voip.signal.org ഗൂഗിൾ : http://storage.signal.org,http://contentproxy.signal.org മൈക്രോസോഫ്റ്റ് : http://api.directory.signal.org,http://api.backup.signal.org, ക്ലൗഡ്ഫ്ലയർ : http://cdn2.signal.org
ഇതിൽ സന്ദേശങ്ങളുടെ കൈമാറ്റം (textsecure-service.whispersystems.org)AWS വഴി ആണ് നടക്കുന്നത് എന്ന് കണ്ടെത്തി. അത്പൊലെ ഗ്രൂപ്പുകൾ സൃഷ്ടിക്കുന്നതിനും കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നതിനും Google ഡാറ്റ സെർവറുകളും (storage.signal.org) ഉപയോഗിക്കുന്നു.മൊത്തത്തിൽ പറയുമ്പോൾ എല്ലാ ആശയവിനിമയങ്ങളും നടക്കുന്നത് ടെക് ഭീമന്മാരുടെ കേന്ദ്ര സെർവറുകൾ വഴിയാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2020 ലെ ഏറ്റവും മനോഹരമായ 5 ഗ്നൂ/ലിനക്സ് ഡിസ്ട്രോകൾ</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2021/top-5-linux-distros/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 15:43:34 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2021/top-5-linux-distros/</guid>
      <description>Please Read the Full Post from Here - Click to Read the Full Post</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> പ്രായമായവരുടെ സ്മാർട്ഫോൺ ഉപയോഗം എളുപ്പമാക്കാം; ലൌഞ്ചെർ ഉപയോഗിച്ച് </title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%B5%E0%B4%B0%E0%B5%81%E0%B4%9F%E0%B5%86-%E0%B4%B8%E0%B5%8D%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B5%BC%E0%B4%9F%E0%B5%8D%E0%B4%AB%E0%B5%8B%E0%B5%BA-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%82-%E0%B4%8E%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B4%BE%E0%B4%82-%E0%B4%B2%E0%B5%8C%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%86%E0%B5%BC-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 15:43:34 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%B5%E0%B4%B0%E0%B5%81%E0%B4%9F%E0%B5%86-%E0%B4%B8%E0%B5%8D%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B5%BC%E0%B4%9F%E0%B5%8D%E0%B4%AB%E0%B5%8B%E0%B5%BA-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%82-%E0%B4%8E%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B4%BE%E0%B4%82-%E0%B4%B2%E0%B5%8C%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%86%E0%B5%BC-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D/</guid>
      <description>ഫോണുകൾ പ്രായഭേദമെന്നേ എല്ലാവരും ഉപയോഗിക്കുന്നതാണ്.എല്ലാവർക്കും ഈ കാലത്ത് ഫോണുകൾ അത്യാവശ്യവുമാണ്.എന്നാൽ പ്രായമായവർക്ക് സ്മാർട് ഫോണുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നതിന് പ്രയാസം നേരിടാം.കാരണം മിക്ക ആൻഡ്രോയ്ഡ് ഫോണുകളിലും launcher ഡിസൈൻ ചെയ്തിരിക്കുന്നത് യുവാക്കൾക്ക് വേണ്ടിയെന്നോണം ചെറിയ ഫോണ്ടുകളും ചെറിയ icons എല്ലാം ആയിട്ടാണ്. എന്നാൽ നമുക്ക് മറ്റൊരു launcher ഫോണിൽ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് കൊടുത്ത് പ്രായമായവരെ സഹായിക്കാൻ കഴിയുന്നതാണ്.ഇത്തരത്തിൽ ഒരുപാട് launcher playstore ൽ ഉണ്ടെങ്കിലും എനിക്ക് തരക്കേടില്ല എന്ന് തോന്നിയ ഒരു ഓപ്പൺ സോഴ്സ് launcher ആണ് Elder launcher. വലിയ ഫോണ്ടുകളും icons ഉം ആയിട്ടുള്ള user interface ആണ് elder launcher ൽ കാണാൻ കഴിഞ്ഞത്.ഹോം പേജിൽ favorite ആപ്സ് favorite കോണ്ടക്റ്റ് എല്ലാം ആഡ് ചെയ്യാൻ സാധിക്കും.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>  സെർച്ച് എഞ്ചിനുകളും പ്രൈവസിയും </title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D-%E0%B4%8E%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B4%BF%E0%B4%A8%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%82-%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%88%E0%B4%B5%E0%B4%B8%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%82/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:43:34 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D-%E0%B4%8E%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B4%BF%E0%B4%A8%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%82-%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%88%E0%B4%B5%E0%B4%B8%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%82/</guid>
      <description>ഇന്റെർനെറ്റ് ഉപയോഗത്തിൽ ഒരു വലിയ പങ്ക് വഹിക്കുന്നവയാണ് സെർച്ച് എഞ്ചിനുകൾ.അത്കൊണ്ട് തന്നെ ഇന്റെർനെറ്റ് പ്രൈവസിയിലും സെർച് എഞ്ചിനുകൾക്ക് വലിയ ഒരു പങ്കുണ്ട്.നമ്മൾ എന്താണ് സെർച് ചെയ്യുന്നത്, നമ്മുടെ IP അഡ്രസ്സ് ,cookies, personal details, അങ്ങനെ ഒരുപാട് കാര്യങ്ങൾ ശേഖരിച്ച് വെയ്ക്കാൻ സെർച് എഞ്ചിനുകൾക്ക് സാധിക്കും.നമ്മളുടെ സ്വഭാവവും എല്ലാം നിർവചിച്ച് വച്ച ഒരു പ്രൊഫൈൽ തന്നെ ഇത്തരം സെർച് എഞ്ചിനുകളിൽ നമുക്ക് വേണ്ടി ഉണ്ടായിരിക്കും.ഈ പ്രവർത്തനത്തെ രണ്ട് രീതിയിൽ നോക്കി കാണുന്നവർ ഉണ്ടാവും.ഒന്ന് ഇത്തരം ഡാറ്റ ശേഖരണം വഴി നമുക്ക് ലഭിക്കുന്ന റിസൾട്ട് അത്രത്തോളം മികച്ചതാക്കാൻ സാധിക്കുന്നു.നമ്മൾക്ക് ആവശ്യമുള്ള വിവരം ബുദ്ധിമുട്ടുകളും സമയ നഷ്ടവും ഇല്ലാതെ എളുപ്പത്തിൽ ലഭിക്കുകയാണ് ഇവിടെ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ഗ്രൂപ്പ് നിയന്ത്രിക്കാനും ഫോട്ടോ വാട്ട്സപ്പ് സ്റ്റിക്കർ ആക്കാനും ഇനി സ്വന്തം വാട്ട്സപ്പ് ബോട്ട്</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/create-whatsapp-userbot/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/create-whatsapp-userbot/</guid>
      <description>തനിയെ പ്രവർത്തിക്കാൻ കഴിയുന്ന ചില പ്രോഗ്രാമുകൾ അല്ലെങ്കിൽ സോഫ്റ്റ്‌വെയർ ആണ് ബോട്ടുകൾ.പല തരത്തിൽ ഉള്ള ബോട്ടുകൾ ഇന്ന് ഇന്റെർനെറ്റ് ആപ്പുകളിൽ ലഭ്യമാണ്.ടെലഗ്രാം ഉപയോഗിക്കുന്നവർക്ക് ഇത് വളരെ സുപരിചിതമായിരിക്കും.എന്നാൽ ഇന്ത്യയിൽ ധാരാളം പേർ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാട്ട്സപ്പിൽ ഇത്തരം ബോട്ടുകളെ അങ്ങനെയൊന്നും കാണാൻ സാധിക്കാറില്ല.കാരണം വാട്ട്സപ്പ് ഇത് വരെയും ബോട്ടുകൾ പ്രവർത്തിക്കുന്നതിനു ആവശ്യമായ ഒരു സൗകര്യം തങ്ങളുടെ ആപ്പിൽ ഒരുക്കാൻ ശ്രമിച്ചിട്ടില്ല. എന്നാൽ ഈ പരിമിതികൾ മറികടന്ന് കൊണ്ട് നിങ്ങൾക്ക് ഒരു കിടിലൻ ബോട്ട് ഉണ്ടാക്കാൻ സാധിക്കും.അതിനെ കുറിച്ചുള്ള കൂടുതൽ വിവരങ്ങൾ ആണ് ഇന്ന് ഞാൻ @mallutechtrick ൽ പങ്കുവെക്കുന്നത്
whatsasena എന്ന പേരിൽ ഉള്ള ഒരു വാട്ട്സപ്പ് ബോട്ട് ആണ് നിങ്ങൾക്ക് ഗ്രൂപ്പ് നിയന്ത്രിക്കാനും, ഫോട്ടോ വാട്ട്സപ്പ് സ്റ്റിക്കർ ആക്കി മാറ്റാനും,യൂട്യൂബ് വീഡിയോ ഡൗൺലോഡ് ചെയ്യാനും എല്ലാം സൗകര്യം ഒരുക്കുന്നത്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegraph പോസ്റ്റുകൾ തയ്യാറാക്കാൻ ചില എളുപ്പ വഴികൾ</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/apps-to-create-telegraph-post/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/apps-to-create-telegraph-post/</guid>
      <description>ഇന്ന് ടെലഗ്രാമിൽ ചാനലും ഗ്രൂപ്പും എല്ലാം നടത്തികൊണ്ട് പോവുന്നവർക്ക് സഹായകമാവുന്ന ഒരു ആൻഡ്രോയിഡ് ‌ആപ്പ് പരിചയപെടുത്താം എന്ന് കരുതി. ടെലഗ്രാമിൽ വലിയ പോസ്റ്റുകൾ തയ്യാറാക്കാൻ telegraph എന്ന് സൗകര്യം ആണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് എന്ന് അറിയാമല്ലോ.. അതിനു സഹായിക്കുന്ന ഒരു ആപ്പ് ആണ് കക്ഷി.ബ്രൗസർ ഉപയോഗിച്ചായിരിക്കും മുമ്പ് എല്ലാം നമ്മൾ ടെലിഗ്രാഫ് പോസ്റ്റ് ഉണ്ടാക്കി കൊണ്ടിരുന്നത്..സ്ലോ നെറ്റ്വൊർക് ഉം ബ്രൗസറിലെ എഡിറ്റിങ്ങ് ബുദ്ധിമുട്ടും telegraph ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ ചിലർക്കെങ്കിലും വന്നുകാണും.എന്നാൽ അതിന്റെ ഒരു ബുദ്ധിമുട്ട് ഒഴിവാക്കാൻ ഇനി ഈ ആപ്പിനു ആവും. offline ആണെങ്കിൽ പോലും പ്രശ്നം ഒന്നും ഇല്ലാതെ തന്നെ നല്ല രീതിയിൽ എഡിറ്റ് ചെയ്ത് പോസ്റ്റ് തയ്യാറാക്കാൻ teleposter എന്ന ഈ ആപ്പിനുള്ളിൽ കഴിയുന്നതാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>പുതിയതായി വാങ്ങിയ സ്മാർട്ഫോൺ ചാർജ് ചെയ്ത് ഉപയോഗിക്കുന്നതിന്‌ ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മാർഗ്ഗം</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/best-method-of-charging-new-phone/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/best-method-of-charging-new-phone/</guid>
      <description>ഇപ്പോൾ കൂടുതലായി സ്മാർട്ഫോണുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നത് Li-Ion/Li-polymer ബാറ്ററികളാണ്.പഴയ കാലങ്ങളിൽ ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന നിക്കൽ ബാറ്ററികൾ പോലെ ഇവ ആക്റ്റിവേറ്റ് ആകുവാൻ നിശ്ചിത സമയം ചാർജ് ചെയ്യേണ്ടതായി വരുന്നില്ല. അത്കൊണ്ട് തന്നെ പുതിയ ഫോണുകൾ ലഭിച്ച ഉടനെ തന്നെ ഉപയോഗിച്ചും തുടങ്ങാവുന്നതാണ്. അതല്ലെങ്കിൽ പൂർണ്ണ ചാർജ് ചെയ്ത ശേഷവും ഉപയോഗിച്ച് തുടങ്ങാം.
എങ്കിലും ബാറ്ററിയുടെ കാര്യക്ഷമത ഉറപ്പുവരുത്താൻ ആദ്യ ഉപയോഗത്തിൽ ചാർജ് ഫുൾ ആക്കുകയും ശേഷം ഫോൺ ഓഫ് ആകുന്നത് വരെ ഉപയോഗിച്ച് വീണ്ടും ചാർജ് ചെയ്യുന്നതുമാണ് നല്ലത്. കാരണം 100 ശതമാനം ആയതിന് ശേഷം ഉപയോഗിച്ച് തുടങ്ങിയാൽ ഫോണിൽ എത്രത്തോളം ചാർജ് കിട്ടുന്നുണ്ടെന്ന് (ബാറ്ററി ബാക്കപ് ) പരിശോധിക്കാൻ നമുക്കാവുന്നു. കൂടാതെ ഫോൺ ഓഫ് ആകുന്നത് വരെ ഉപയോഗിച് ചാർജ് ചെയ്യുന്നതിലൂടെ ബാറ്ററി പവർ കാലിബ്രേറ്റ് ചെയ്യാനും കപ്പാസിറ്റി ക്രമീകരിക്കാനും കൂടെ നമുക്ക് സാധിക്കുന്നു.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
