<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>android on Sreehari Puzhakkal</title>
    <link>https://sreeharimkl.github.io/tags/android/</link>
    <description>Recent content in android on Sreehari Puzhakkal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 15:43:34 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://sreeharimkl.github.io/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> പ്രായമായവരുടെ സ്മാർട്ഫോൺ ഉപയോഗം എളുപ്പമാക്കാം; ലൌഞ്ചെർ ഉപയോഗിച്ച് </title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%B5%E0%B4%B0%E0%B5%81%E0%B4%9F%E0%B5%86-%E0%B4%B8%E0%B5%8D%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B5%BC%E0%B4%9F%E0%B5%8D%E0%B4%AB%E0%B5%8B%E0%B5%BA-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%82-%E0%B4%8E%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B4%BE%E0%B4%82-%E0%B4%B2%E0%B5%8C%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%86%E0%B5%BC-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 15:43:34 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%AF%E0%B4%B5%E0%B4%B0%E0%B5%81%E0%B4%9F%E0%B5%86-%E0%B4%B8%E0%B5%8D%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B5%BC%E0%B4%9F%E0%B5%8D%E0%B4%AB%E0%B5%8B%E0%B5%BA-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%82-%E0%B4%8E%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%AA%E0%B4%AE%E0%B4%BE%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%95%E0%B4%BE%E0%B4%82-%E0%B4%B2%E0%B5%8C%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%86%E0%B5%BC-%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%AF%E0%B5%8B%E0%B4%97%E0%B4%BF%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D/</guid>
      <description>ഫോണുകൾ പ്രായഭേദമെന്നേ എല്ലാവരും ഉപയോഗിക്കുന്നതാണ്.എല്ലാവർക്കും ഈ കാലത്ത് ഫോണുകൾ അത്യാവശ്യവുമാണ്.എന്നാൽ പ്രായമായവർക്ക് സ്മാർട് ഫോണുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നതിന് പ്രയാസം നേരിടാം.കാരണം മിക്ക ആൻഡ്രോയ്ഡ് ഫോണുകളിലും launcher ഡിസൈൻ ചെയ്തിരിക്കുന്നത് യുവാക്കൾക്ക് വേണ്ടിയെന്നോണം ചെറിയ ഫോണ്ടുകളും ചെറിയ icons എല്ലാം ആയിട്ടാണ്. എന്നാൽ നമുക്ക് മറ്റൊരു launcher ഫോണിൽ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് കൊടുത്ത് പ്രായമായവരെ സഹായിക്കാൻ കഴിയുന്നതാണ്.ഇത്തരത്തിൽ ഒരുപാട് launcher playstore ൽ ഉണ്ടെങ്കിലും എനിക്ക് തരക്കേടില്ല എന്ന് തോന്നിയ ഒരു ഓപ്പൺ സോഴ്സ് launcher ആണ് Elder launcher. വലിയ ഫോണ്ടുകളും icons ഉം ആയിട്ടുള്ള user interface ആണ് elder launcher ൽ കാണാൻ കഴിഞ്ഞത്.ഹോം പേജിൽ favorite ആപ്സ് favorite കോണ്ടക്റ്റ് എല്ലാം ആഡ് ചെയ്യാൻ സാധിക്കും.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegraph പോസ്റ്റുകൾ തയ്യാറാക്കാൻ ചില എളുപ്പ വഴികൾ</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/apps-to-create-telegraph-post/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/apps-to-create-telegraph-post/</guid>
      <description>ഇന്ന് ടെലഗ്രാമിൽ ചാനലും ഗ്രൂപ്പും എല്ലാം നടത്തികൊണ്ട് പോവുന്നവർക്ക് സഹായകമാവുന്ന ഒരു ആൻഡ്രോയിഡ് ‌ആപ്പ് പരിചയപെടുത്താം എന്ന് കരുതി. ടെലഗ്രാമിൽ വലിയ പോസ്റ്റുകൾ തയ്യാറാക്കാൻ telegraph എന്ന് സൗകര്യം ആണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് എന്ന് അറിയാമല്ലോ.. അതിനു സഹായിക്കുന്ന ഒരു ആപ്പ് ആണ് കക്ഷി.ബ്രൗസർ ഉപയോഗിച്ചായിരിക്കും മുമ്പ് എല്ലാം നമ്മൾ ടെലിഗ്രാഫ് പോസ്റ്റ് ഉണ്ടാക്കി കൊണ്ടിരുന്നത്..സ്ലോ നെറ്റ്വൊർക് ഉം ബ്രൗസറിലെ എഡിറ്റിങ്ങ് ബുദ്ധിമുട്ടും telegraph ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ ചിലർക്കെങ്കിലും വന്നുകാണും.എന്നാൽ അതിന്റെ ഒരു ബുദ്ധിമുട്ട് ഒഴിവാക്കാൻ ഇനി ഈ ആപ്പിനു ആവും. offline ആണെങ്കിൽ പോലും പ്രശ്നം ഒന്നും ഇല്ലാതെ തന്നെ നല്ല രീതിയിൽ എഡിറ്റ് ചെയ്ത് പോസ്റ്റ് തയ്യാറാക്കാൻ teleposter എന്ന ഈ ആപ്പിനുള്ളിൽ കഴിയുന്നതാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>പുതിയതായി വാങ്ങിയ സ്മാർട്ഫോൺ ചാർജ് ചെയ്ത് ഉപയോഗിക്കുന്നതിന്‌ ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മാർഗ്ഗം</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/best-method-of-charging-new-phone/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/best-method-of-charging-new-phone/</guid>
      <description>ഇപ്പോൾ കൂടുതലായി സ്മാർട്ഫോണുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നത് Li-Ion/Li-polymer ബാറ്ററികളാണ്.പഴയ കാലങ്ങളിൽ ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന നിക്കൽ ബാറ്ററികൾ പോലെ ഇവ ആക്റ്റിവേറ്റ് ആകുവാൻ നിശ്ചിത സമയം ചാർജ് ചെയ്യേണ്ടതായി വരുന്നില്ല. അത്കൊണ്ട് തന്നെ പുതിയ ഫോണുകൾ ലഭിച്ച ഉടനെ തന്നെ ഉപയോഗിച്ചും തുടങ്ങാവുന്നതാണ്. അതല്ലെങ്കിൽ പൂർണ്ണ ചാർജ് ചെയ്ത ശേഷവും ഉപയോഗിച്ച് തുടങ്ങാം.
എങ്കിലും ബാറ്ററിയുടെ കാര്യക്ഷമത ഉറപ്പുവരുത്താൻ ആദ്യ ഉപയോഗത്തിൽ ചാർജ് ഫുൾ ആക്കുകയും ശേഷം ഫോൺ ഓഫ് ആകുന്നത് വരെ ഉപയോഗിച്ച് വീണ്ടും ചാർജ് ചെയ്യുന്നതുമാണ് നല്ലത്. കാരണം 100 ശതമാനം ആയതിന് ശേഷം ഉപയോഗിച്ച് തുടങ്ങിയാൽ ഫോണിൽ എത്രത്തോളം ചാർജ് കിട്ടുന്നുണ്ടെന്ന് (ബാറ്ററി ബാക്കപ് ) പരിശോധിക്കാൻ നമുക്കാവുന്നു. കൂടാതെ ഫോൺ ഓഫ് ആകുന്നത് വരെ ഉപയോഗിച് ചാർജ് ചെയ്യുന്നതിലൂടെ ബാറ്ററി പവർ കാലിബ്രേറ്റ് ചെയ്യാനും കപ്പാസിറ്റി ക്രമീകരിക്കാനും കൂടെ നമുക്ക് സാധിക്കുന്നു.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
