<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privacy on Sreehari Puzhakkal</title>
    <link>https://sreeharimkl.github.io/categories/privacy/</link>
    <description>Recent content in Privacy on Sreehari Puzhakkal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sreeharimkl.github.io/categories/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Usefull links for you</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2021/usefull-links/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2021/usefull-links/</guid>
      <description>ചില പ്രമുഖ വെബ്സൈറ്റുകളിൽ കയറാതെ തന്നെ വളരെ വേഗത്തിൽ അവയുടെ സേവനം ഉപയോഗപ്പെടുത്താൻ താഴെ കൊടുത്ത ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ബദൽ മാർഗ്ഗങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കാം.വേഗത്തിൽ തുറന്ന് വരും എന്നതിന് പുറമേ പരസ്യങ്ങളും ട്രാക്കെർസ് ഉം ഇല്ലാതെ ഇവ നിങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിക്കാൻ സാധിക്കും
YouTube
 Instances : https://api.invidious.io Source : https://github.com/iv-org/invidious  Twitter
 Instances : https://github.com/zedeus/nitter/wiki/Instances Source : https://github.com/zedeus/nitter  Google Search
 Instances: https://github.com/benbusby/whoogle-search#public-instances Source: https://github.com/benbusby/whoogle-search  Twitter+YouTube
 Source: https://github.com/ytorg/Yotter Instances: https://github.com/ytorg/Yotter#public-instances  Instagram
 Source: https://sr.ht/~cadence/bibliogram/ Instances: https://git.sr.ht/~cadence/bibliogram-docs/tree/master/docs/Instances.md  Google Translate</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ടെലിഗ്രാം Unofficial ആപ്പുകൾ സുരക്ഷിതമോ? Plus messenger ഒരു malware ആണോ..കൂടുതൽ വായിക്കൂ.. </title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2021/how-secure-is-plus-messenger/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2021/how-secure-is-plus-messenger/</guid>
      <description>ടെലിഗ്രാം Unofficial ആപ്പുകൾ സുരക്ഷിതമോ..?ഒരു പക്ഷേ പലർക്കും തോന്നിയിട്ടുള്ള ഒരു സംശയം ആയിരിക്കും ഇത്.ഇനി നിങ്ങൾക്ക് തോന്നിയിട്ടില്ലായിരുന്നെങ്കിൽ എനിക്ക് തോന്നിയിട്ടുണ്ട്.വാട്ട്സപ്പ് ന്റെ unofficial modified version ആയ gb വാട്ട്സപ്പ് അങ്ങനെയുള്ളവ ഉപയോഗിക്കുമ്പോഴും നമുക്ക് പലർക്കും ഇതേ സംശയം വന്ന് കാണും.എന്നാൽ ഇവിടെ WhatsApp ൽ നിന്ന് ടെലഗ്രാം നെ മാറ്റി നിർത്തുന്നത് എന്തെന്നാൽ ടെലിഗ്രാം ആപ് GPL 2.0 ലൈസൻസിൽ പുറത്തിറക്കിയിരിക്കുന്നതാണ്.അതായത് ഒരു ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ആപ് ആണ് ടെലിഗ്രാം.അതിനാൽ തന്നെ മറ്റ് developpers ന് അവരുടെ കോഡിൽ മാറ്റങ്ങൾ സജസ്റ്റ് ചെയ്യാനും അല്ലെങ്കിൽ മാറ്റങ്ങൾ ഉൾക്കൊണ്ട മറ്റൊരു ടെലിഗ്രാം ആപ് പുറത്തിറക്കാനും കഴിയും.ഇങ്ങനെ ഓപ്പൺ സോഴ്സ് ആയതുകൊണ്ടുള്ള ഗുണം എന്തെന്നാൽ IT വിദഗ്ദർക്ക് കോഡ് പരിശോധിക്കാനും ടെലിഗ്രാം ആപ് കുറ്റമറ്റതാണെന്ന് ഉറപ്പ് വരുത്താനും കഴിയും എന്നതാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ആൻഡ്രോയ്ഡ് കസ്റ്റം റോമിനെ കുറിച്ചും റൂട്ടിനെ കുറിച്ചും ഉള്ള നിങ്ങളുടെ സംശയങ്ങൾക്ക് ഉത്തരങ്ങൾ</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2021/how-to-root-and-install-custom-rom/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2021/how-to-root-and-install-custom-rom/</guid>
      <description>റൂട്ട് ചെയ്യുന്നതിനെ കുറിച്ചും കസ്റ്റം റോം ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യുന്നതിനെ കുറിച്ചും ഒരുപാട് ചർച്ചകൾ നടക്കുന്നത് കണ്ടു.. privacy വേണ്ടവരെല്ലാം കസ്റ്റം റോമുകൾ തേടി നടക്കുകയാണ്.. ചിലർക്ക് ഫോണിൽ ഇങ്ങനെയെല്ലാം ചെയ്യുന്നത് കൊണ്ട് ഒരുപാട് ദോഷങ്ങൾ ഇല്ലേ എന്ന സംശയവും.മറ്റ് ചിലർക്ക് എങ്ങനെ റൂട്ട് ചെയ്യാം എന്ന സംശയവും..നിങ്ങളുടെ പഴയ ഒരു ഫോൺ എടുത്ത് കസ്റ്റം റോം ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് ഇതെല്ലാം ചെക്ക് ചെയ്യാൻ പോവുന്നതിന് മുമ്പ് നിങ്ങളുടെ ഈ സംശയങ്ങൾക്ക് എന്നാൽ കഴിയുന്ന വിധം‌ ഞാൻ ഉത്തരം എഴുതിയിട്ടുണ്ട്.ഒന്ന് വായിച്ച് നോക്കുക.മുമ്പും ഇതിനെക്കുറിച്ച് എല്ലാം എഴുതിയതാണ്..അതിലേക്ക് പോവാൻ ഉള്ള ലിങ്കും താഴെ കൊടുക്കുന്നതാണ്
 ഒരു പഴയ ഫോൺ എടുത്ത് റൂട്ട് ഉം കസ്റ്റം റോം ഉം പരിശോധിച്ച്കൂടെ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>സിഗ്നലിൽ എല്ലാ ആശയവിനിമയങ്ങളും നടക്കുന്നത് ആമസോൺ,മൈക്രോസോഫ്റ്റ്.. പോലുള്ള ടെക് ഭീമന്മാരിലൂടെ</title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2021/signal-uses-amazon/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 18:43:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2021/signal-uses-amazon/</guid>
      <description>സിഗ്നലിൽ, എല്ലാ ആശയ വിനിമയങ്ങളും വിവിധ സാങ്കേതിക ഭീമന്മാരായ ആമസോൺ, മൈക്രോസോഫ്റ്റ്, ഗൂഗിൾ തുടങ്ങിയവയിലൂടെ ആണ് നടക്കുന്നത് എന്ന് Kuketz-IT-security ബ്ലോഗിൽ റിപ്പോർട്ട്.കാരണം സിഗ്നലിലെ ഈ ആശയ വിനിമയങ്ങളെ MIKE KUKETZ ഡൊമൈനുകൾ ആയി വിഭജിചപ്പോൾ താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന വിവരങ്ങൾ ആണ് ലഭിച്ചത്
ആമസോൺ : http://textsecure-service.whispersystems.org,http://cdn.signal.org,http://sfu.voip.signal.org ഗൂഗിൾ : http://storage.signal.org,http://contentproxy.signal.org മൈക്രോസോഫ്റ്റ് : http://api.directory.signal.org,http://api.backup.signal.org, ക്ലൗഡ്ഫ്ലയർ : http://cdn2.signal.org
ഇതിൽ സന്ദേശങ്ങളുടെ കൈമാറ്റം (textsecure-service.whispersystems.org)AWS വഴി ആണ് നടക്കുന്നത് എന്ന് കണ്ടെത്തി. അത്പൊലെ ഗ്രൂപ്പുകൾ സൃഷ്ടിക്കുന്നതിനും കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നതിനും Google ഡാറ്റ സെർവറുകളും (storage.signal.org) ഉപയോഗിക്കുന്നു.മൊത്തത്തിൽ പറയുമ്പോൾ എല്ലാ ആശയവിനിമയങ്ങളും നടക്കുന്നത് ടെക് ഭീമന്മാരുടെ കേന്ദ്ര സെർവറുകൾ വഴിയാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>  സെർച്ച് എഞ്ചിനുകളും പ്രൈവസിയും </title>
      <link>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D-%E0%B4%8E%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B4%BF%E0%B4%A8%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%82-%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%88%E0%B4%B5%E0%B4%B8%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%82/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:43:34 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://sreeharimkl.github.io/2020/%E0%B4%B8%E0%B5%86%E0%B5%BC%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B5%8D-%E0%B4%8E%E0%B4%9E%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B4%BF%E0%B4%A8%E0%B5%81%E0%B4%95%E0%B4%B3%E0%B5%81%E0%B4%82-%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%88%E0%B4%B5%E0%B4%B8%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%82/</guid>
      <description>ഇന്റെർനെറ്റ് ഉപയോഗത്തിൽ ഒരു വലിയ പങ്ക് വഹിക്കുന്നവയാണ് സെർച്ച് എഞ്ചിനുകൾ.അത്കൊണ്ട് തന്നെ ഇന്റെർനെറ്റ് പ്രൈവസിയിലും സെർച് എഞ്ചിനുകൾക്ക് വലിയ ഒരു പങ്കുണ്ട്.നമ്മൾ എന്താണ് സെർച് ചെയ്യുന്നത്, നമ്മുടെ IP അഡ്രസ്സ് ,cookies, personal details, അങ്ങനെ ഒരുപാട് കാര്യങ്ങൾ ശേഖരിച്ച് വെയ്ക്കാൻ സെർച് എഞ്ചിനുകൾക്ക് സാധിക്കും.നമ്മളുടെ സ്വഭാവവും എല്ലാം നിർവചിച്ച് വച്ച ഒരു പ്രൊഫൈൽ തന്നെ ഇത്തരം സെർച് എഞ്ചിനുകളിൽ നമുക്ക് വേണ്ടി ഉണ്ടായിരിക്കും.ഈ പ്രവർത്തനത്തെ രണ്ട് രീതിയിൽ നോക്കി കാണുന്നവർ ഉണ്ടാവും.ഒന്ന് ഇത്തരം ഡാറ്റ ശേഖരണം വഴി നമുക്ക് ലഭിക്കുന്ന റിസൾട്ട് അത്രത്തോളം മികച്ചതാക്കാൻ സാധിക്കുന്നു.നമ്മൾക്ക് ആവശ്യമുള്ള വിവരം ബുദ്ധിമുട്ടുകളും സമയ നഷ്ടവും ഇല്ലാതെ എളുപ്പത്തിൽ ലഭിക്കുകയാണ് ഇവിടെ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
